[推上熱門］你哋班戇鳩知唔知道陪審團係救唔到班義士?咪再喺度打飛機啦

《心腸》

我成日去光頭sir 面對住既葵廣食魚蛋買模型，光頭sir 背後爭鮮隔離既報紙檔我長年幫趁買漫畫。尋晚睇見到呢位 Terminator 出現係葵芳，對市民舉晒槍咁...你型到咁，好難唔幫你宣傳一下～但其實我無乜心情......

以上，全部都係廢話，以下都係。

網上瘋傳連登仔話要救被捕人士，就要利用"陪審團否決權"，去否定被捕人士有罪。

宣傳文有好幾個唔同版本，我見自己朋友都不斷傳，應該好多人都睇過。為免大家睇完又睇睇完又睇睇完又睇，就唔轉貼了。

我想講既係：政府同傳媒不斷強調暴動罪最高刑罰係十年，相信大家都入左腦。以刑期計，暴動罪理論上係要去高院審既。梁天琦就係例子。

高等法院審訊，係有陪審團既。"陪審團否決權"只係一個網名，7人團好9人團好，總之simple majority 就否決得，我理解唔係咩特權，唔高深亦唔稀奇。

但係而家被捕人士係去裁判法院，唔係高等法院，裁判法院係"無陪審團"既～

所以基本上連登仔講既什麼陪審，都係無用既......

咁點解今次會係去裁判法院？

裁判法院最高可審案件刑期係兩年，再高就上區域法院或高等法院審。故此，從司法架構及法院權力黎推斷，即係被捕人士暫時唔會被告兩年以上既刑期既罪名。

咁又話暴動就要坐十年？

睇返法例，Cap.245 s.19 (2) , 暴動罪原來有分（a) 餐同 (b)餐。（a)餐循"公訴程序"定罪, 時間耐d, 最高就係判10年。呢個餐會去高院，有陪審。（b)餐循"簡易程序"定罪, 既然簡易，審訊時間程序就當然快d, 而最高就係判5年。可以去區域法院。

講法律，連登仔諗到既，律政司署又點會諗唔到？ 假設你係律政司長，而家有成幾十人等住被告暴動，你希望盡快定罪起阻嚇作用，唔想有變數，跟據 S.19(2), 控罪任你揀，你會揀 (a) 定揀 (b)?

大家可以自己評估一下我地個政府既心腸。

我估：
"唔使野野都打爆既刑期上高院既...... 用（b)餐簡易程序，每人判兩至五碌都夠做啦，想重d 先上區域法院囉......家下幾廿單cases，快快手手next 啦，總之盡量唔上高院......有陪審團你估真係入硬唔會輸架......"

以上，係瞓唔著隨手打既大概，純粹搵d 其他野講下，分散下個人注意力。法律非本業，唔嚴謹亦有例外，歡迎補充指正。🙇🏻‍♂️

小學時老師曾經在紀念冊上一句：

"人要頭腦冷靜心腸熱"

心腸要熱！但頭腦冷靜行先。我一直記到現在。

大家睇完就好思考下除咗陪審團仲有咩可以救到佢哋
集思廣益 推比多啲巴絲見到
你哋唔好再打飛機以為陪審團可以救到班義士
香港人唔可以輸
ps多謝我個朋友打左尼篇野我都係轉載自佢

push

唔好意思入嚟阻一阻大家幫我推一推佢
[推上熱門比全世界嘅人都見到]大家同我冷靜啲入黎討論下除左陪審團仲可以點樣救班義士!

Pushhh

自推十次

10

9

8

7

推推推

6

5

我地贏先可以救到義士

4

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

3

但係有冇得上訴?

2

1

義士保重呀

上訴咪去返高院終院囉....

咁撚仆街

推

最新最有效打法，同意就幫推

你知道嗎，只要聯繫匯率玩完，全香港都會一齊收皮。

同問

我地依家有咩可以做？

我哋而家只可以再諗下有冇其他方法 首先香港人一定要贏唔可以輸 但係陪審團呢一條橋就唔多行得通

大家幫手推上熱門比多啲人睇吓唔好再以為陪審團可以幫到我哋

要比多少少人睇到依篇文

香港人 最後良知 8月罷工

8月5⛑️⛑️⛑️

上訴到高院都係唔會有陪審 要一開始喺高院先有

大家做咗到時手足們上訴
咪有好多自己人可以係個pool入面
加大自己人去成為佢哋案件陪審團既機會
咁到時都可以救手足
不過係上訴之後既事
我覺得做咗都無壞既
不過無大家講到咁快有用姐

邊兩條戇鳩俾咗負皮

點解去裁判法院係因為今次係提堂，唔關最高刑期事

大家快啲同我熟讀法律資料

有得上訴去高院但高院上訴庭不設陪審團

唔識就柒少陣啦

齊做法律撚

負評都係我比嘅，雖然我同意你講嘅九成嘢，但建議可以睇多啲基本法律資料先，今次係提堂，唔係審訊。所有案件嘅提堂都會喺裁判法院度做，好似係，有錯請指正

Push

要有嬴先可以真真正正幫到佢地，五大訴求，光復香港，時代革命，抗爭到底，85一定要罷工，和理非勇武都好要企硬唔可以退！！！

推呀

好狗

去裁判法院過堂就梗嘅
而家係睇去dc定hc
當然doj想煮死你 就可能上hc
otherwise 都會去dc
所以當然唔好咁樂觀
但係你個frd識唔識嘢㗎

屌 唔識唔好沖出黎柒！ 裁判法院係過堂唔審 ！雖然我認同DoJ會將d case 拎出地院審非高院 所以都冇陪審團 但萬一佢上高院 呢d知識比人知無壞 咪撚周圍屌人 心情已經夠差

up

樓主係咪以為自己好醒可以屌人on9?

而家去裁判法院係提堂，唔係真係喺裁判法院告…

8月5罷工

唔好意思呀ching誤會咗你添其實我都唔係太識不過呢篇文章係我師兄亦都係我個朋友打我見到對大家幾有用俾大家了解下都好所以先轉載嚟呢度我師兄佢冇連登acc

ok, push and lmhy

唔係呢一方面嘅專業

告暴動一定係由高院審 , 裁判法院只係過堂 , 唔識就收皮啦

講多句 上訴係冇陪審團 而陪審團case 上訴ge 事實裁斷係幾乎不可推翻

Pishhhh

判刑有機會高過 7 年就由高院審架on9仔

大家都係想件事好，唔使唔好意思

推，8月5香港人罷工

唔係法律專業又打篇野出黎
點解唔等法律專業既人指正

唉總之香港人一日唔贏都好難救到佢哋sorry ching我啱啱好似惡得滯

唔係，仲有機會係喺高院(CFI)告
不過睇案例之前其實好多義士都係判3-4年，去區院既話都係冇陪審團
係律政司決定喺邊個法院告，再睇下法官同唔同意

樓主on9唔使理

推

自推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

未必，可以選擇喺區域法院審，到時就唔會有任何陪審團，魚蛋革命都有好多人係區院直接審所以仆晒街

都係想呢件事好姐

Pish

~

而家只係提堂
提堂一定係裁院 就算謀殺案都係
DOJ之後有機會將個case轉去區院(都係無jury)或者高院
有排都未到呢個stage

今日係過堂 裁判法院會判決表面證據成唔成立 證據成立嘅話律政司先再決定樓主講嘅 a餐 b餐

判刑有機會高過 7 年係由高院審 , 所以告暴動係一定由高院審 , 裁判法院只係過堂

暴力行為是指元朗白衣人呀

自推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

樓主唔撚識 唔使理佢

對唔住呀大家呢篇野係我師兄打請大家細力啲屌

同埋上訴遇到既法官應該愈奶共
比如終審法院既法官係特首nominate
所以懷疑7警都係因為咁而減刑甚至無罪

咪 on9 啦，所有刑事案都係由裁判院 start 嫁，屌你冇腦

其實呢，呢次去裁判法院係過堂咋

我師兄都係想希望大家可以諗下其他辦法救下佢哋同埋睇吓啲法律資料都係出於一片好心

其實又唔係想話你，但你收到篇文但自己唔太了解就post出黎點解唔做多步查下資料先，咁同無經思考嘅藍絲其實係差不多。依家你篇野上咗熱門又勁多正評，好多人睇完第一頁就以為真。

麻煩大家真係多思考，特別係會出post嘅朋友。
btw其實裁判法院過堂係基本知識黎

如果大家覺得我師兄講嘅嘢冇用就由得呢個po沉底啦

到時都坐完

對唔住呀ching

推上頂！

唔係律師咪撚出聲啦

唯有贏，先可以真正救到佢地

Pishpish

同意

Good post

可唔可以簡單一兩句總結下
咁即係佢地有機會被判坐幾多年?

呢個post唔推唔得

冇野講

唔會。
其實大家呢2日係咁推嘅否決權係有個bug
佢冇陪審團就冇用，假如佢揀區院告，咁就冇 jury，就算上訴都係上 CA，都係冇 jury。
咁你問咁如果佢所有 case 都 DC 告咁咪全部唔洗 jury？係，但 max sentence 係7年，所以 prosecution 自己衡量

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

可唔可以keep住上訴？

上訴到高院呢

屌呀

上訢去終審都冇？

冇，但 CA 同 CFA 都係多於一但 judge

相信樓主係有心同大家解釋清楚其他可能性嘅
係用詞差d

如果真係排左去區域法院 , 大律師有權以涉及公眾利益要求去高院審 , 而且今次都明顯係公眾事件

梁天琦暴動罪判6年，而而家呢44個被起訴嘅部分都細過天琦，有可能係會判少過6年，所以律政司有機會決定係區域法院審理，咁就唔會有陪審團
仲有無論係簡易程定公訴都可以去區院，只要律政司target判刑7年或以下就得

希望大家可以喺度討論一下除咗陪審團仲有咩可以救到佢哋

原諒我師兄唔係呢方面嘅專業但係佢真係出於一片嘅熱心幫佢哋

區院冇陪審團制度
如果判左罪成，排期上訴冇半年都一年
同埋上訴個審判機制唔同初審，唔會成單野嘅fact由頭睇過，比較側重法律程序細節

我哋由612開始爭取成立獨立調查委員會
不過，我哋從來冇討論過委員會由咩人去組成
好多人分析琴日中共為成立獨立調查委員會開綠燈
我哋係時候開始討論當中嘅細節

試過有法官判示威者以胸部襲警後，相信大家都明白香港有好多紅底法官
所以獨立調查委員會一定唔可以只係有本地法官組成

我地要嘅獨立調查委員會係
由國際專家、聯合國，甚至海牙軍事法庭嘅人組成

拒絕港共自己人查自己人

要由國際專家調查事件

樓主哥哥，其他哥哥姐姐：
咁犯乜嘢法先至保證有陪審團呢？
🍮 🍮 🍮

大把罪可判過7年都唔係高院審啦。偷野都可以判10年啦，又唔見單單店鋪盜竊俾人拉晒上高院？

依家講緊律政司有權將單case 唔攞上高院，淨係攞上區院呀，咁點黎陪審團呀。

係睇條罪最高刑期 , 未審就估佢少過 6 年 ? 裁判官搏屌 ?

我係小妹妹

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

而家冇律師答到你
而家都未知DOJ會refer d case 去邊個court
又唔知d人當晚個role係咩
又唔知差佬有咩證據
答到你ge人一定係9up

我明義士比人告好嬲 我都燥 但依d post純個人意見 法律concept又錯 就下下話推上熱門 反而仲阻住d而家更加要推post eg 罷工文宣
利申law jj

岩 不過做左先無壞

我以為藍色名就係男仔，紅色就係女仔。
請樓主妹妹食蛋糕。🍰 🍰 🍰

唔好意思呀

咁奇怪嘅你打呢啲emoji少見少見

Cheng Lap

我有陪審員資格架，但次次都的走我，選到既就個個話去旅行，我都不知幾想做。但法官同律師都歧視我。

Yup，邊個院審係 prosecution 決定，佢鍾意嘅老謀喺區院審都得，不過 cap 判7年。
另外，佢地揀咩院審唔係淨睇條罪 Max sentence，會睇埋 aggravating 同 mitigating factors

其實呢⋯今日係過堂，未審架，所以點都唔會有陪審團⋯而所有刑事案件嘅提堂都係喺裁判法院，如果有需要之後先會轉介去其他法院⋯

上訴去高院

仲有public interest 例如曾蔭權個單咪因為咁放左上high court

認清面對事實

樓主其實啱唔晒亦錯唔晒。

邊度審決定有無陪審團。只有高院有陪審團。今日只係過堂，無話會係邊度審。

但律政司的確唔需要睇住最高可以判幾多黎決定將單case 掟去邊個court。可能判處嘅刑期只係其中一個考慮因素。

如果律政司只係將單case 掟上區院，你係絕對吹佢唔漲。亦唔到你話要陪審團所以要上高院。

各位ching屌我還屌我但係嚟緊嘅活動都好重要
香港人唔可以輸

佢依家拉親都係年輕人，夠膽咪拉撚曬啲年輕人留撚曬案底囉，第時無人養閪到你地，靠個啲弱智自私嘅垃圾做高官囉

係邊到審係由律政司決定，有好多因素會影響判刑，例如初犯，冇案底，家庭背景等等，好多時唔會一野就判最高刑罰
但亦都有律政司覺得有public importance嘅案就算區院有權審都會推左上高院，例如曾蔭權個單

以家去裁判法院係因為刑事首次聆訊一定係裁判法院
控方之後會申請將個case 轉去區域法院(最高7年) 或者高等法院原訟庭 (冇最高權限)
而只有高等法院會有陪審團

請各位幫推埋尼個都係小妹之前po既
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

重要post要推

唔係過堂咩

呢個方向幫到嗎？

《真.救小朋友》聯署、求情信！今次係單重要案例！求推

2年根本無阻嚇力

攻擊武器坐得耐，社會運動被你害
平民示威變暴民，國際不再支持香港人

又係衣招！押後！即保釋期間不可出去發夢！

推呀 重有咩方法可以救人

分析正確

狂推

根據檢控守則第8.4段：
8.4 在選定審訊法庭時，檢控人員應考慮以下各點：
－ 法庭審理罪行時可判處的最高刑罰：裁判法院(一般為監禁2年)、區域法院(監禁7年)，以及原訟法庭(訂明的最高刑罰)；
－ 整體案情；
－ 指稱罪行的嚴重程度；
－ 可能有爭議的事宜；
－ 法律程序對公眾的重要性；
－ 被告是否在社會上有地位、身負重任或處於受信崗位；
－ 須予裁定的爭議事宜是否涉及社會的標準及／或價值觀；
－ 任何加重或減輕刑罰的因素；
－ 被告的背景紀錄。
在考慮上述各點後，檢控人員應從可供選擇的審訊法庭中，選出最合適審理有關事宜並能對涉案罪行的刑責判處足夠刑罰的相關法庭。如案件涉及有組織罪行，檢控人員應考慮加重刑罰的可能性。

唔正確
裁判法院純粹過堂佢處理唔到七年以上暴動罪
所以陪審團否決權仍然係一個武器但唔係王牌

7警係上訴庭 唔係終審法院

發現咗日文打「けーき」手機就有蛋糕emoji 提示。之後發現有好多emoji！
月餅🥮 曲奇餅🍪
其他：🍮🍰🎂🍩🧁🍘🥠🥨🍞🥖🥐🥞🥧🥪 🍔 🍕 🥙
全部：

幫推。
不過更正少少
乜野案件第一堂都要經magistrates court 去做分流。
暴動罪只會係district court 或high court 審訊

另外幫手睇睇呢個post
希望有法律JJ 可以比下意見

【救義士】集中討論，大家一齊諗方法！！！

多謝ching更正指點我會同師兄講返

幫手睇睇我個post
有用請幫手share 同推高啲。

好的冇問題

係囉 ban完橋之後有無新橋

其實今日全部過堂 都係答唔認罪
邊會有陪審團
仲叫陪審團口號既 真係要搵人問清楚先

有無得去fb問麥明思

全港八五大罷工

但律政司上訴覆核刑期呢?

所以大家唔好再打飛機啦
認真諗下有咩可以做

其實你唔識就做足功課先啦重要推上熱門
所有案件開初檢控一定要裁判法院提堂先
而係區院定高院審理雖然係律政司要求，
但好多時裁判官會要求律師司重新考慮係邊到審理
同埋要睇佢控罪最高幾年黎決定果個法院有無權限處理

比人告過...大部分案件都先係裁判院提堂 如控方認為案件較嚴重 就會提出押後六星期到區院/高院審

樓主

仆街政府！

8月5全民罷工！

高質

俾大家知多樣野有咩損失？冇人知最後44個人最後有幾多個會上高審，防範於未然從來吳係一件壞事

推推

五大訴求!
光復香港 時代革命!

排期上訴分分鐘搞成年，到時都坐咗一半了

無得上訴？

上訴咪去撚左高等法院囉

港共要消滅我哋幾代人
我哋呢幾代人就同佢玩足一世

除左推翻暴政別無他選

係咪只有我地一齊贏先救到佢地

如果判左左罪 上訴入高等法院唔係會有陪審團？

要推推呢個留言
唔好on99係度推post啦

唉 點樣可以救佢地...

推
陪審團係被動
依家香港人要主動！

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

起碼上訴成功會無案底 對手足都好啲啦
有得做又唔係浪費好多既時間點解唔做阿